Käru walla kohtusse ilmusiwad Lelle walla liikmed Mai Madise lesk Bachmann ja alaealise Johan Madise p. Bachmanni eestkostja Joosep Johani p. Bachmann, wallakohtule isiklikult tuntawad, kes palusiwad selle kohtu akti raamatusse üles kirjutada järgmist suusõnalikku lepingut:
Mai Madise lesk Bachmann maksab täna oma alaealise poja Johan Bachmanni heaks sada (100) rbl tema eestkostja Joosep Johani p. Bachmanni kätte. Surnud Madis Bachmanni elumaja, mis Lelle wallas Joosep Bachmanni maa peale ehitud on, jääb surnud Madis Bachmanni poja Johan Bachmanni omanduseks. Mai Bachmann läheb sellest majast 1 Jaanuarist kuueks aastaks ära mujale elama ja pärast seda tähtaega wõib tema jälle tagasi sinna majasse elama asuda. Üüriraha, mis selle maja eest saadakse saab selle maja parandamiseks tarwitatud, ja selle osa, mis üle jääb saab lesk Mai Bachmann omale.
See leping sai peale akti raamatusse kirjutamist lepingu tegijatele ette loetud, mida nad täieste õigeks tunnistasiwad.
J. Bachmann
Mai Bachmann
Et lepingu tegijad kohtule tuntud on Wallakohus tegi wallakohtu sead II jao 282 põhjal otsuseks: Seda lepingut kohtu poolest täieks tunnistada ja kinnitada.
Eesistuja: K. Ringenberg
Kõrwalistuja: J. Lilienthal
A. Jenson
Kirjutaja T. Naar
